---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:52
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-52(玄幻或者魔幻?现代)(弃天帝X苍)

<br/>

苍追上小傲神父，走了两条街小傲神父也没说话，苍只得等他想说话再安慰他。

走到十字路口时小傲神父停下，问道：『为什么人宁愿信恶魔也不信主？』

『也许，比起完全触不到的天主来说，恶魔更具体也更容易相信吧。』苍回答。

『小苍兄弟相信天主吗？』

苍看了看天空，今日蓝天白云天气晴朗，说谎应该不会被雷打。

『信也不信。』

神父疑惑地看著苍，苍又解释道：『我相信天主确实存在，但我不相信当末日来临时天主会救赎人类。』

『末日审判……』神父沉吟著缓慢又道：『我又看见在天上有异象，大而且奇，就是七位天使掌管末了的七灾，因为神的大怒在这七灾中发尽了。』

苍在心中默念七七之数，又想到如今将天人魔三界隔开的七重封印与圣经启示录中七印的巧合处，不知该如何接话只得沉默著当听众。

『启示录十一章十九节：当第七位天使吹号之后，就发生一件事：「当时神天上的殿开了；在祂殿中现出祂的约柜。随后有闪电、声音、雷轰、地震，大雹。」』

小傲神父一字一句道：

『将来临的不是世界末日，而是末日审判。信主之人将得永生。』

苍叹气。

『启示录用七印、七号、七碗来向人类预警最后的哈米吉多顿大战，现今已进行到七印的第六印，人们还不知末日已不远了。就算有心人想造诺亚方舟，也承载不了不愿上船的人们啊。』

『人们不是不知末日将临，而是没看见代表弥赛亚的羔羊。苍，你知道主为何要派羔羊来赎人类的罪吗？』

苍回答：『羔羊暗喻耶稣基督，用主之子耶稣基督的血洗净世人的罪业才能让无罪之人进天国。

但我认为世人无罪又何必赎罪？

启示录里写出七号与七碗的恐怖惩罚来警惕人类，这根本毫无意义，因为人性之中有天使也有恶魔，有坏的一面也有良善的一面，这是人的本性而不是罪业，就算用残酷的惩罚来吓人类也不可能让所有人都只信奉天主而不信其他的神灵。』

小傲神父说道：

『人自亚当夏娃吃禁果后就犯了罪，人生下来就带了原罪。』

神父说话时他的蓝眼透著一股严厉，令苍瞬间想到了大天使长米伽勒。

『末日惩罚人类公平吗？』苍问。

『并不是这样，不是神降末日惩罚人类，而是末日将临神要救赎人，才派弥赛亚下来解救人类。』神父回答。

苍想问是救人还是杀人？

是挽救被毁灭的危机还是想毁灭后重建？

『既然要救人为何战争时不出手帮助？黑死病时不救人，现代大流行的爱滋病也没见到神迹救赎？你认为神真会派救世主救人类吗？』

启示录里记载七印，第一印是基督带来福音，第二印象征连绵不断的战争，第三印提到战争将带来饥荒，待到受饥荒的人脸色发黑时将是主再临的预兆，第四印说战争与饥荒和瘟疫以及大灾难会带来死亡，第五印说被赐予白衣的众多殉道者将会与基督一起复活，第六印则是天象改变而地洞山摇，第七印时一切静寂将出现七支号角，神将作出反应。

（注：详情请参考启示录）

小傲神父说：『我们活著的时候信仰主，死去的时候信仰救赎我们，天使将引领我们进天国，在主面前忏悔，到主应许的乐园生活，死亡是回归主的国度。主是想让我们改过自新，给我们赎罪的机会。』

『如果你遇到不得不死的情况，你会怨恨主吗？』苍再问。

『我们信仰主，在末日来临时必会见到天使，而死亡也只是提早回到天国，我会满心喜乐而无所畏惧。』

小傲神父说话的语气与蓝眼中的神采真有点像米伽勒天使长，但长相差得太远。苍心想道。

『神父，我羡慕你无所畏惧的勇气。』

小傲神父却走了几步路，他看著天边白云说道：

『我并不是无所畏惧，进入修院的头一年我曾经梦见末日审判的情景，梦中无数凄厉的哀号令我整整五天不敢入睡，那情景太可怕我不愿再次梦到。』

苍闭上眼仿佛看到一片火海，巨大的与车辆同大的冰雹从天而降压在人身上，血肉模糊的炼狱中又见到高大的恶魔正撕扯活人血肉，他赶紧睁开眼不敢再想像。

『我也曾做过相同的梦。不知神父有没有听过，印度有位大西巴神，祂的梦都会成真，当祂梦见世界末日时那世界末日就不远了。』

小傲神父拉住苍的手说道：

『信仰主吧，到时候我们随著天使一起到天国定居。』

苍低头让人看不见他的表情，说道：

『我早已放弃通往天国的钥匙，而且，去了天国就不能去地狱。』

又说道：

『有个人说过他会等我一起下地狱。』苍说这话时他的语气相当柔和，似乎揉入了些对他来说很陌生的情感。

『他可以信仰主，主能助他从地狱中脱离回到天国。』小傲神父回答。

苍笑了出来，小傲神父不能理解为何苍觉得好笑。

『你说恶魔有可能信主吗？哈。』

莫名地，小傲神父打了个冷颤，恶魔真存在吗？

天空中一群赛鸽飞过，飘落几片羽毛，里头居然有一片特长的黑羽。

神父坚定说道：『我不相信有恶魔。』

苍仔细观察黑羽毛。

『是啊，这世上哪来的恶魔？』

随意抛掉黑羽毛，苍与小傲神父的谈笑声越行越远。

身影呈现半透明的路西法缓缓降落到他们身后，捡起暗黑羽毛放到掌中，然后祂的半透明身影渐渐消失的无影无踪。

<br/>

魔界里的黑暗帝王路西法正看著镜子，祂的身体无法通过七重封印到人间，只能凭借著镜子形成空间通道来让部分灵识到人间加速七重封印崩坏。

祂知道苍已经有了防备，但是多强的防护法术也阻止不了路西法。

祂经常在苍熟睡时伸手扰乱苍的梦境，让苍看见这个世界的末日。

祂一直在等苍想起从前，祂想得到的不只是苍的力量，如果祂希望苍完全崩溃，祂有很多方法能做到，但祂没有做。

祂等了这么久，祂想知道的是苍的答案。

黑暗帝王路西法展开羽翼飞向魔界正中央的平原，平原上也有一株生命之树，只可惜魔界的生命之树拥有的是枯黄将落的病叶，不能结出十二颗生命果实。

路西法抚摸枯黄的叶子，他还有耐性等苍想起一切。

『苍，即使你还了全世界的情，但你还欠吾答案，你欠吾的永远也还不了。』

魔界的生命树落下一片枯黄七脉叶子，路西法以手掌捏碎，散落一地了无生机的枯黄。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

